# Тестовое задание на курс «Python»

## Описание задачи

Реализуйте REST-сервис просмотра текущей зарплаты и даты следующего
повышения. Из-за того, что такие данные очень важны и критичны, каждый
сотрудник может видеть только свою сумму. Для обеспечения безопасности, вам
потребуется реализовать метод где по логину и паролю сотрудника будет выдан
секретный токен, который действует в течение определенного времени. Запрос
данных о зарплате должен выдаваться только при предъявлении валидного токена.

## Описание решения

Реализован сервис, позволяющий сотрудникам просматривать свою зарплату с датой следующего 
повышения и историю их изменений при предъявлении валидного токена. Токен получается сотрудником 
после предъявления логина и пароля.
Для администраторов также есть возможность добавлять новых сотрудников, в том числе 
администраторов, удалять сотрудников и назначать администраторов, добавлять новые записи
 об изменении зарплаты и удалять их, просматривать историю изменений для конкретного сотрудника.
Для сотрудников также есть возможность сменить пароль.

## Запуск проекта

### Локально на компьтере

Зависимости зафиксированы менеджером зависимостей poetry. Для установки зависимостей и запуска виртуального окружения выполните

```shell
poetry install
poetry shell
```

В корне проекта заполните файл с переменными окружения `.env`

В этом файле объявите следующие переменные
```
POSTGRES_USER=
POSTGRES_PASSWORD=
POSTGRES_HOST=
POSTGRES_PORT=
POSTGRES_DB=

SECRET_KEY=
ALGORITHM=
TOKEN_EXPIRE_MINUTES=

FIRST_SUPERUSER=
FIRST_SUPERUSER_PASSWORD=
```
Управление версиями БД осуществляется с помощью пакета `alembic`.

Для обновления/инициализации таблиц через миграции выполните 
внутри папки `salary` команду
```shell
alembic upgrade head
```

Для создания первого юзера с правами администратора внутри 
папки `salary` команду
```shell
python srs/superuser.py
```

По умолчанию создается администратор с логином: `admin` и паролем: `123456`

Для запуска проекта внутри папки `salary` выполните


```shell
python srs/main.py
```
---
### Dockerfile

Перед запуском необходимо заполнить переменные окружения в Dockerfile. 

Для запуска выполнитe

```shell
docker build . -t "salary"
```
```shell
docker run --name salary-backend -p 80:80 --network host salary
```

---
### Docker Compose

Перед запуском через Docker Compose также необходимо заполнить переменные окружения в Dockerfile. 

Для запуска проекта со всеми сервисами одновременно необходимо выполнить

```shell
docker-compose up
```

